[
  {
    "type": 0,
    "name": "Random",
    "problems": [
      {
        "id": 101,
        "question": "«Көктем» сөзінің антонимі қандай?",
        "options": ["Күз", "Жаз", "Қыс", "Түн"],
        "answer": "Қыс",
        "topic": "Сөздік қор"
      },
      {
        "id": 102,
        "question": "«Бақыт» сөзінің синонимі қайсы?",
        "options": ["Қайғы", "Махаббат", "Қуаныш", "Қасірет"],
        "answer": "Қуаныш",
        "topic": "Сөздік қор"
      },
      {
        "id": 103,
        "question": "«Шың» сөзі нені білдіреді?",
        "options": ["Дала", "Жазық", "Тау басы", "Өзен"],
        "answer": "Тау басы",
        "topic": "Сөздік қор"
      },
      {
        "id": 104,
        "question": "«Табиғат» сөзі қай мағынада?",
        "options": ["Қала", "Адам", "Жаратылыс", "Техника"],
        "answer": "Жаратылыс",
        "topic": "Сөздік қор"
      },
      {
        "id": 105,
        "question": "«Көңілді» сөзінің қарама-қарсы мағынасы қандай?",
        "options": ["Қуанышты", "Салмақты", "Мұңлы", "Ашулы"],
        "answer": "Мұңлы",
        "topic": "Сөздік қор"
      },
      {
        "id": 106,
        "question": "«Кең» сөзіне антоним таңдаңыз.",
        "options": ["Тар", "Ұзын", "Биік", "Жаңа"],
        "answer": "Тар",
        "topic": "Сөздік қор"
      },
      {
        "id": 107,
        "question": "«Суық» сөзінің синонимі қайсы?",
        "options": ["Қар", "Мұзды", "Ыстық", "Салқын"],
        "answer": "Салқын",
        "topic": "Сөздік қор"
      },
      {
        "id": 108,
        "question": "«Сапар» сөзінің мағынасы қандай?",
        "options": ["Жол", "Кеме", "Қала", "Жолаушы"],
        "answer": "Жол",
        "topic": "Сөздік қор"
      },
      {
        "id": 109,
        "question": "«Кітап» қай сөз табына жатады?",
        "options": ["Етістік", "Зат есім", "Сын есім", "Үстеу"],
        "answer": "Зат есім",
        "topic": "Сөздік қор"
      },
      {
        "id": 110,
        "question": "«Қараңғы» сөзіне қарама-қарсы мағына қайсы?",
        "options": ["Күндіз", "Жарық", "Кеш", "Түн"],
        "answer": "Жарық",
        "topic": "Сөздік қор"
      }
    ]
  },
  {
    "type": 1,
    "name": "Exam Number",
    "problems": [
      {
        "id": 201,
        "question": "«Мен мектепке барамын» сөйлеміндегі етістік қай сөз?",
        "options": ["Мен", "мектепке", "барамын", "сөйлем"],
        "answer": "барамын",
        "topic": "Етістік"
      },
      {
        "id": 202,
        "question": "Қай сөз етістік емес?",
        "options": ["Жүгіру", "Оқу", "Сары", "Жазу"],
        "answer": "Сары",
        "topic": "Етістік"
      },
      {
        "id": 203,
        "question": "«Ол ән айтты» сөйлеміндегі етістік не?",
        "options": ["ән", "айтты", "Ол", "сөйлем"],
        "answer": "айтты",
        "topic": "Етістік"
      },
      {
        "id": 204,
        "question": "Төмендегі қай сөз етістік?",
        "options": ["Дос", "Кітап", "Сөйлеу", "Сөз"],
        "answer": "Сөйлеу",
        "topic": "Етістік"
      },
      {
        "id": 205,
        "question": "«Жүру» сөзі қандай етістік?",
        "options": ["Есімдік", "Көсемше", "Тұйық етістік", "Зат есім"],
        "answer": "Тұйық етістік",
        "topic": "Етістік"
      },
      {
        "id": 206,
        "question": "«Оқыдым» сөзі қандай шақта?",
        "options": ["Бұйрық", "Өткен", "Келер", "Осы"],
        "answer": "Өткен",
        "topic": "Етістік"
      },
      {
        "id": 207,
        "question": "«Жазып отыр» сөзі қандай рай?",
        "options": ["Шартты", "Бұйрық", "Хабар", "Қалау"],
        "answer": "Хабар",
        "topic": "Етістік"
      },
      {
        "id": 208,
        "question": "«Ойна» сөзі қандай етістік формасы?",
        "options": ["Бұйрық", "Өткен шақ", "Тұйық", "Көсемше"],
        "answer": "Бұйрық",
        "topic": "Етістік"
      },
      {
        "id": 209,
        "question": "«Келіп жатыр» сөз тіркесі қандай шақты білдіреді?",
        "options": ["Өткен", "Келер", "Осы", "Болымсыз"],
        "answer": "Осы",
        "topic": "Етістік"
      },
      {
        "id": 210,
        "question": "«Сөйлесіп тұрмыз» сөзінде неше етістік бар?",
        "options": ["1", "2", "3", "4"],
        "answer": "2",
        "topic": "Етістік"
      }
    ]
  },
  {
    "type": 2,
    "name": "Topic",
    "problems": [
      {
        "id": 301,
        "question": "«Кейінгі» сөзіне синоним табыңыз:",
        "options": ["Артқы", "Бұрынғы", "Жаңа", "Ескі"],
        "answer": "Артқы",
        "topic": "Синонимдер"
      },
      {
        "id": 302,
        "question": "«Күшті» сөзіне синоним қайсы?",
        "options": ["Әлсіз", "Қуатты", "Жеңіл", "Ауыр"],
        "answer": "Қуатты",
        "topic": "Синонимдер"
      },
      {
        "id": 303,
        "question": "«Тазалық» сөзіне мағынасы жақын сөз қандай?",
        "options": ["Шаң", "Кір", "Мұнтаздай", "Жуу"],
        "answer": "Мұнтаздай",
        "topic": "Синонимдер"
      },
      {
        "id": 304,
        "question": "«Білімді» сөзіне мағыналас сөзді таңдаңыз:",
        "options": ["Ақылды", "Көп", "Жақсы", "Оқыған"],
        "answer": "Оқыған",
        "topic": "Синонимдер"
      },
      {
        "id": 305,
        "question": "«Сабырлы» сөзіне синоним?",
        "options": ["Ашулы", "Салмақты", "Ұшқыр", "Тынышсыз"],
        "answer": "Салмақты",
        "topic": "Синонимдер"
      },
      {
        "id": 306,
        "question": "«Көп» сөзіне синоним қайсы?",
        "options": ["Аз", "Мол", "Сирек", "Бірнеше"],
        "answer": "Мол",
        "topic": "Синонимдер"
      },
      {
        "id": 307,
        "question": "«Жақсы» сөзіне синоним?",
        "options": ["Жаман", "Қатты", "Тамаша", "Ұсқынсыз"],
        "answer": "Тамаша",
        "topic": "Синонимдер"
      },
      {
        "id": 308,
        "question": "«Тыныш» сөзіне мағыналас?",
        "options": ["Дыбыссыз", "Қатты", "Шулы", "Ашық"],
        "answer": "Дыбыссыз",
        "topic": "Синонимдер"
      },
      {
        "id": 309,
        "question": "«Ашық» сөзіне синоним қайсы?",
        "options": ["Жабық", "Тар", "Айқын", "Кір"],
        "answer": "Айқын",
        "topic": "Синонимдер"
      },
      {
        "id": 310,
        "question": "«Сұлу» сөзіне синоним?",
        "options": ["Жаман", "Әдемі", "Қарапайым", "Күлкілі"],
        "answer": "Әдемі",
        "topic": "Синонимдер"
      }
    ]
  },
  {
    "type": 3,
    "name": "In a row",
    "problems": [
      {
          "id": 401,
          "question": "«Ол мектепке барды» сөйлемінде баяндауыш қандай 1?",
          "options": [
            "барды",
            "мектепке",
            "Ол",
            "сөйлем"
          ],
          "answer": "барды",
          "topic": "Сөйлем мүшелері"
        },
        {
          "id": 402,
          "question": "«Ол мектепке барды» сөйлемінде баяндауыш қандай 2?",
          "options": [
            "Ол",
            "сөйлем",
            "мектепке",
            "барды"
          ],
          "answer": "барды",
          "topic": "Сөйлем мүшелері"
        },
        {
          "id": 403,
          "question": "«Ол мектепке барды» сөйлемінде баяндауыш қандай 3?",
          "options": [
            "Ол",
            "мектепке",
            "барды",
            "сөйлем"
          ],
          "answer": "барды",
          "topic": "Сөйлем мүшелері"
        },
        {
          "id": 404,
          "question": "«Ол мектепке барды» сөйлемінде баяндауыш қандай 4?",
          "options": [
            "сөйлем",
            "Ол",
            "барды",
            "мектепке"
          ],
          "answer": "барды",
          "topic": "Сөйлем мүшелері"
        },
        {
          "id": 405,
          "question": "«Ол мектепке барды» сөйлемінде баяндауыш қандай 5?",
          "options": [
            "мектепке",
            "барды",
            "сөйлем",
            "Ол"
          ],
          "answer": "барды",
          "topic": "Сөйлем мүшелері"
        },
        {
          "id": 406,
          "question": "«Ол мектепке барды» сөйлемінде баяндауыш қандай 6?",
          "options": [
            "мектепке",
            "барды",
            "сөйлем",
            "Ол"
          ],
          "answer": "барды",
          "topic": "Сөйлем мүшелері"
        },
        {
          "id": 407,
          "question": "«Ол мектепке барды» сөйлемінде баяндауыш қандай 7?",
          "options": [
            "мектепке",
            "барды",
            "сөйлем",
            "Ол"
          ],
          "answer": "барды",
          "topic": "Сөйлем мүшелері"
        },
        {
          "id": 408,
          "question": "«Ол мектепке барды» сөйлемінде баяндауыш қандай 8?",
          "options": [
            "сөйлем",
            "барды",
            "мектепке",
            "Ол"
          ],
          "answer": "барды",
          "topic": "Сөйлем мүшелері"
        },
        {
          "id": 409,
          "question": "«Ол мектепке барды» сөйлемінде баяндауыш қандай 9?",
          "options": [
            "мектепке",
            "барды",
            "Ол",
            "сөйлем"
          ],
          "answer": "барды",
          "topic": "Сөйлем мүшелері"
        },
        {
          "id": 410,
          "question": "«Ол мектепке барды» сөйлемінде баяндауыш қандай 10?",
          "options": [
            "сөйлем",
            "барды",
            "мектепке",
            "Ол"
          ],
          "answer": "барды",
          "topic": "Сөйлем мүшелері"
        }
    ]
  },
  {
    "type": 4,
    "name": "Practice Mistakes",
    "problems": [
      {
          "id": 501,
          "question": "«Менің әпкем дүкенде жұмыс істейді» сөйлемінде зат есімдер саны қанша 1?",
          "options": [
            "1",
            "4",
            "3",
            "2"
          ],
          "answer": "2",
          "topic": "Морфология"
        },
        {
          "id": 502,
          "question": "«Менің әпкем дүкенде жұмыс істейді» сөйлемінде зат есімдер саны қанша 2?",
          "options": [
            "1",
            "4",
            "3",
            "2"
          ],
          "answer": "2",
          "topic": "Морфология"
        },
        {
          "id": 503,
          "question": "«Менің әпкем дүкенде жұмыс істейді» сөйлемінде зат есімдер саны қанша 3?",
          "options": [
            "2",
            "1",
            "4",
            "3"
          ],
          "answer": "2",
          "topic": "Морфология"
        },
        {
          "id": 504,
          "question": "«Менің әпкем дүкенде жұмыс істейді» сөйлемінде зат есімдер саны қанша 4?",
          "options": [
            "2",
            "4",
            "1",
            "3"
          ],
          "answer": "2",
          "topic": "Морфология"
        },
        {
          "id": 505,
          "question": "«Менің әпкем дүкенде жұмыс істейді» сөйлемінде зат есімдер саны қанша 5?",
          "options": [
            "2",
            "3",
            "1",
            "4"
          ],
          "answer": "2",
          "topic": "Морфология"
        },
        {
          "id": 506,
          "question": "«Менің әпкем дүкенде жұмыс істейді» сөйлемінде зат есімдер саны қанша 6?",
          "options": [
            "4",
            "1",
            "2",
            "3"
          ],
          "answer": "2",
          "topic": "Морфология"
        },
        {
          "id": 507,
          "question": "«Менің әпкем дүкенде жұмыс істейді» сөйлемінде зат есімдер саны қанша 7?",
          "options": [
            "1",
            "2",
            "3",
            "4"
          ],
          "answer": "2",
          "topic": "Морфология"
        },
        {
          "id": 508,
          "question": "«Менің әпкем дүкенде жұмыс істейді» сөйлемінде зат есімдер саны қанша 8?",
          "options": [
            "3",
            "1",
            "2",
            "4"
          ],
          "answer": "2",
          "topic": "Морфология"
        },
        {
          "id": 509,
          "question": "«Менің әпкем дүкенде жұмыс істейді» сөйлемінде зат есімдер саны қанша 9?",
          "options": [
            "3",
            "1",
            "2",
            "4"
          ],
          "answer": "2",
          "topic": "Морфология"
        },
        {
          "id": 510,
          "question": "«Менің әпкем дүкенде жұмыс істейді» сөйлемінде зат есімдер саны қанша 10?",
          "options": [
            "4",
            "3",
            "2",
            "1"
          ],
          "answer": "2",
          "topic": "Морфология"
        }
    ]
  }
]